export const ReduxQuestions = [
  {
    question: "Что такое Redux?",
    options: [
      "Библиотека для управления состоянием приложений",
      "Фреймворк для создания пользовательских интерфейсов",
      "Язык программирования",
      "Текстовый редактор"
    ],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    question: "Какое основное предназначение Redux?",
    options: [
      "Обработка HTTP-запросов",
      "Создание анимаций",
      "Управление состоянием приложения",
      "Работа с DOM"
    ],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    question: "Что такое action в Redux?",
    options: [
      "Метод для создания новых компонентов",
      "Объект, описывающий, что произошло",
      "Функция для рендеринга компонента",
      "Функция для изменения состояния"
    ],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    question: "Что такое reducer в Redux?",
    options: [
      "Метод для отправки данных на сервер",
      "Компонент для отображения состояния",
      "Функция, которая возвращает новое состояние",
      "Инструмент для отладки кода"
    ],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    question: "Какой метод используется для создания store в Redux?",
    options: [
      "newStore",
      "createStore",
      "setupStore",
      "initializeStore"
    ],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    question: "Что такое middleware в контексте Redux?",
    options: [
      "Компонент для рендеринга UI",
      "Метод для создания действий",
      "Функция для обработки side effects",
      "Хранилище данных на сервере"
    ],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    question: "Какой хук используется для доступа к состоянию Redux в функциональных компонентах?",
    options: [
      "useSelector",
      "useState",
      "useEffect",
      "useContext"
    ],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    question: "Какой хук используется для отправки действий в Redux из функциональных компонентов?",
    options: [
      "useDispatch",
      "useAction",
      "useReducer",
      "useStore"
    ],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    question: "Какой инструмент часто используется вместе с Redux для асинхронных действий?",
    options: [
      "React Router",
      "Redux Thunk",
      "Axios",
      "Redux Logger"
    ],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    question: "Что возвращает функция reducer?",
    options: [
      "Элемент DOM",
      "Текущую конфигурацию",
      "Новое состояние",
      "Массив компонентов"
    ],
    correctAnswer: 2
  }
];
